【理性討論】中英聯合聲明係唔係「屆滿租約」？

施永青：中英聯合聲明如「租約」已成歷史文件 批有法律學者罔顧事實 (17:38)
他又說，至1997年7月1日，香港已順利回歸，雙方責任亦因過渡期已完結而全部完成，並以「租約」作例，「情況就如一份租期屆滿的租約一樣，已成了一份歷史文件」。

中華人民共和國政府和大不列顛及北愛爾蘭聯合王國政府滿意地回顧了近年來兩國政府和兩國人民之間的友好關係，一致認為通過協商妥善地解決歷史上遺留下來的香港問題，有助於維持香港的繁榮與穩定，並有助於兩國關係在新的基礎上進一步鞏固和發展，為此，經過兩國政府代表團的會談，同意聲明如下：

一、中華人民共和國政府聲明：收回香港地區（包括香港島、九龍和“新界”，以下稱香港）是全中國人民的共同願望，中華人民共和國政府決定於一九九七年七月一日對香港恢復行使主權。

二、聯合王國政府聲明：聯合王國政府於一九九七年七月一日將香港交還給中華人民共和國。

三、中華人民共和國政府聲明，中華人民共和國對香港的基本方針政策如下：

(一) 為了維護國家的統一和領土完整，並考慮到香港的歷史和現實情況，中華人民共和國決定在對香港恢復行使主權時，根據中華人民共和國憲法第三十一條的規定，設立香港特別行政區。

(二) 香港特別行政區直轄於中華人民共和國中央人民政府。除外交和國防事務屬中央人民政府管理外，香港特別行政區享有高度的自治權。

(三) 香港特別行政區享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權。現行的法律基本不變。

(四) 香港特別行政區政府由當地人組成。行政長官在當地通過選舉或協商產生，由中央人民政府任命。主要官員由香港特別行政區行政長官提名，報中央人民政府任命。原在香港各政府部門任職的中外籍公務、警務人員可以留用。香港特別行政區各政府部門可以聘請英籍人士或其他外籍人士擔任顧問或某些公職。

(五) 香港的現行社會、經濟制度不變；生活方式不變。香港特別行政區依法保障人身、言論、出版、集會、結社、旅行、遷徙、通信、罷工、選擇職業和學術研究以及宗教信仰等各項權利和自由。私人財產、企業所有權、合法繼承權以及外來投資均受法律保護。

(六) 香港特別行政區將保持自由港和獨立關稅地區的地位。

(七) 香港特別行政區將保持國際金融中心的地位，繼續開放外匯、黃金、證券、期貨等市場，資金進出自由。港幣繼續流通，自由兌換。

(八) 香港特別行政區將保持財政獨立。中央人民政府不向香港特別行政區徵稅。

(九) 香港特別行政區可同聯合王國和其他國家建立互利的經濟關係。聯合王國和其他國家在香港的經濟利益將得到照顧。

(十) 香港特別行政區可以“中國香港”的名義單獨地同各國、各地區及有關國際組織保持和發展經濟、文化關係，並簽訂有關協定。

香港特別行政區政府可自行簽發出入香港的旅行證件。

(十一) 香港特別行政區的社會治安由香港特別行政區政府負責維持。

(十二) 關於中華人民共和國對香港的上述基本方針政策和本聯合聲明附件一對上述基本方針政策的具體說明，中華人民共和國全國人民代表大會將以中華人民共和國香港特別行政區基本法規定之，並在五十年內不變。

四、中華人民共和國政府和聯合王國政府聲明：自本聯合聲明生效之日起至一九九七年六月三十日止的過渡時期內，聯合王國政府負責香港的行政管理，以維護和保持香港的經濟繁榮和社會穩定；對此，中華人民共和國政府將給予合作。

五、中華人民共和國政府和聯合王國政府聲明：為求本聯合聲明得以有效執行，並保證一九九七年政權的順利交接，在本聯合聲明生效時成立中英聯合聯絡小組；聯合聯絡小組將根據本聯合聲明附件二的規定建立和履行職責。

六、中華人民共和國政府和聯合王國政府聲明：關於香港土地契約和其他有關事項，將根據本聯合聲明附件三的規定處理。

七、中華人民共和國政府和聯合王國政府同意，上述各項聲明和本聯合聲明的附件均將付諸實施。

八、本聯合聲明須經批准，並自互換批准書之日起生效。批准書應於一九八五年六月三十日前在北京互換。本聯合聲明及其附件具有同等約束力。

一九八四年十二月十九日在北京簽訂，共兩份，每份都用中文和英文寫成，兩種文本具有同等效力。

中華人民共和國政府代表
趙紫陽（簽 字）

大不列顛及北愛爾蘭聯合王國政府代表
瑪格麗特‧撒切爾（簽 字）

其實我睇內文，英國應承順利主權移交之後，睇唔到仲要啲乜嘢責任。

五十年不變未過期，2047先過

中英聯合聲明完全無提及五十年大限

係支那答應英國保證香港五十年不變之類
做唔到就係對英國毁約

即係嗰保證係無限期

冇一樣野叫通過xxx完成
英國冇簽基本法，淨係簽左聲明
支那自己搞一千套法律都唔關英國佬事
英國只係睇份聲明
做唔到聲明内容，就係毁約

舊業主1912年死左，而家係逆權侵佔

咁不如你講下有咩責任可言

成班五毛群空而出

你收皮啦

中文譯本比人改完又改

你睇完英文版先再講野啦

你ON9少陣啦
呢D野會俾你亂鳩咁譯架咩

三、中華人民共和國政府聲明，中華人民共和國對香港的基本方針政策如下：
咁違反左呢堆方針又算唔算違反聯合聲明

單係一條

除國防同外交，一切均屬自治。

你篇垃圾中譯本就唔知去撚左邊到

依條黎自中英聯合聲明最重要其中一條都無左

要睇就睇返英文版

高度自治果條去左邊？
做五毛做到你懵撚左

1. 英國佬冇簽基本法，概念上基本法係唔關事

現實意義就係法律上聲明係有效，支共唔守就係毁約

2. 支共做既野冇違反聲明咩？
洗頭艇？dq議員？言論自由？

啱啊
咁根據聲明違反有咩後果

聯合聲明係國際條約，中英雙方各自作出承諾(英國97年交出香港，中國97年後維持香港原有制度)

基本法係中國執行上述條約既國內法

原則上，如果中國無信守承諾，英國可以認定中國違約

現實中的確無咩意義，中國違約，英國都無力無意願制裁

但法理上無可能話條約已係歷史文件

舉例，中國同任何外國談判邊界，有結果後國內立法執行邊界管理
可唔可以話有國內法，條約已成歷史？

我淨係知你隻眼就真係有D問題

英國佬冇撚用
都係睇美國搞唔搞關係法

但唔守聲明冇咩後果一件事
話份聲明本身唔洗守係另一件事

支共同五毛既目的
係連不守信用哩個污名都想洗甩埋

係單就份聲明內容本身佢唔守有咩效果先係重點
呢份野個問題就係只係一份聲明
而唔係條約

大家都無睇施永青嘅重要論點

就係話英國聲明同中國聲明分開

關於香港未來得中國聲明

非理性討論論者 唔該死撚開

'聯合'聲明？

咪撚理佢啦佢根本就廢UP
單單係有第三條就唔會係歷史文件啦

點樣分開先
中英聯合聲明喎

不過你有講得啱一樣野
英國既責任（聯合王國政府聲明）個幾點係已經完成
理論上佢又真係冇咩責任

你睇番原文
係有三樣野
聯合王國政府聲明
中華人民共和國政府聲明
中華人民共和國政府和聯合王國政府聲明

問題係份野當年一齊簽名endorse
即係所有野既內容雙方都係認同，會遵守

如果雙方完全同意，就唔駛特別各自聲明啦！

七、中華人民共和國政府和聯合王國政府同意，上述各項聲明和本聯合聲明的附件均將付諸實施。

佢寫到明添
問題咪變左唔守咁會點
聲明係冇講明雙方是旦一方唔守會有咩效果
同有咩機制去解決先係重點
係連最行貨既擺上ICJ都冇講明

份野有冇簽名？

簽左名等於有效

之後做唔到等於毁約

七、中華人民共和國政府和聯合王國政府同意，上述各項聲明和本聯合聲明的附件均將付諸實施

啱啊
毁約之後會點啫問題係
租約既話
唔交租會收樓層樓有問題既回水
都會寫明
但偏偏呢份聲明就係冇左呢層

聲明係啲乜？

弱智
南京條約北京條約係割讓
只有新界係租借
先唔理民國政府仲係台灣當權(即係清朝亡國後既正統繼續者)
如果中英聯合聲明係屆滿租約
咁係都係還界限街以北
共奴堅係弱智

聲明 聽落似各自表述